# Résolution de problèmes
{: .no_toc }

Problèmes concernant les opérations principales de votre nœud Umbrel.

Des questions générales et des informations complémentaires concernant la technologie utilisée dans Umbrel peuvent être trouvées à la page [Questions fréquentes](faq.md). 

## Table des matières
{: .no_toc .text-delta }

1. Table des matières
{:toc}

### Puis-je me connecter via SSH?

Oui! Ouvrez un terminal sur votre ordinateur et entrez `ssh umbrel@umbrel.local` avec le mot de passe `moneyprintergobrrr`. Par contre à partir de la version 0.3.3 le mot de passe est votre mot de passe utilisateur personnel.
Par contre à partir de la version 0.3.3 le mot de passe est votre mot de passe utilisateur personnel.
### Est-ce que mon Raspberry Pi est compatible?

Si vous avez un Raspberry Pi avec au moins 4GB de RAM, vous pouvez faire tourner Umbrel dessus.

### Mon noeud Umbrel n'arrête pas de planter. Qu'est-ce que je peux faire?

Si vous n'utilisez pas l'alimentation électrique officielle, c'est probablement l'alimentation électrique.
Pour détecter une sous-tension, [connectez-vous à votre RPi via SSH](#puis-je-me-connecter-via-ssh) et exécutez cette commande: `vcgencmd get_throttled`.
S'il ne répond pas throttled = 0x0, c'est soit un problème avec le bloc d'alimentation, soit votre SSD qui utilise trop d'énergie (cela ne peut être le cas que si vous n'utilisez pas le matériel recommandé).

Si cela n'aide pas, [contactez-nous sur Telegram] (https://t.me/getumbrel). 

### Mon noeud Umbrel ne démarre pas. Qu'est-ce que je fais?

Avez-vous connecté quelque chose aux broches GPIO?
Si oui, essayez de les débrancher, et redémarrez le RPi en débranchant le bloc d'alimentation, puis en le rebranchant. 

### Je ne peux pas accéder au tableau de bord à umbrel.local ou mon noeud n'arrête pas de planter. Qu'est-ce que je peux faire?

Vérifiez si votre routeur détecte votre nœud.
Si ce n'est pas le cas, soit votre câble Ethernet n'est pas branché correctement, soit le nœud ne démarre pas.
Si vous pensez que le câble Ethernet n'est pas le problème, suivez la réponse à la question précédente.

S'il détecte le nœud, essayez d'y accéder directement avec l'adresse IP.
Si vous ne pouvez pas non plus accéder au tableau de bord via l'adresse IP, essayez d'exécuter le script de recherche automatique de problèmes [via SSH](# puis-je-me-connecter-via-ssh): 

```
~/umbrel/scripts/debug --upload
```

Il vous indiquera automatiquement la prochaine étape. 

### Je veux me connecter à mon noeud en utilisant ...... sur mon réseau local, mais cela ne fonctionne pas. Comment puis-je faire? 

Si vous souhaitez vous connecter à votre Umbrel via le réseau local, remplacez simplement votre domaine onion par umbrel.local pour chaque chaîne de connexion. 

### Configurer une adresse fixe sur le Raspberry Pi

Si votre routeur ne prend pas en charge la configuration d'une adresse IP statique pour un seul appareil, vous pouvez également le faire directement sur le Raspberry Pi.

Cela peut être fait en configurant le client DHCP (sur le Pi) pour déclarer une adresse IP statique au serveur DHCP (souvent le routeur) avant qu'il n'en attribue automatiquement une autre au Raspberry Pi. 

1. Obtenez l'adresse IP de la passerelle par défaut (routeur).
    Exécutez `netstat -r -n` et choisissez l'adresse IP dans la colonne gateway qui n'est pas` 0.0.0.0`. Dans mon cas, c'est "192.168.178.1".

2. Configurez l'adresse IP statique du Pi, le chemin de la passerelle et un serveur DNS.
    La configuration du client DHCP (Pi) se trouve dans le fichier `/ etc / dhcpcd.conf`: 

   ```
   sudo nano /etc/dhcpcd.conf
   ```
   L'extrait de code suivant est un exemple de morceau de configuration. Remplacez la valeur de `static routers` et `static domain_name_servers` par l'IP de votre routeur (passerelle par défaut) de l'étpe 1. Attention de donner au Raspberry Pi une addresse **EN DEHORS** de la plage d'adresses qui sont attribuées par le serveur DHCP. Vous pouvez obtenir cette plage en regardant sous la page de configuration du routeur et en vérifiant la plage d'adresses DHCP. Cela signifie que si la plage DHCP va de `192.168.178.1` à` 192.168.178.99`, vous pouvez utiliser l'IP `192.168.178.100` pour votre Raspberry Pi. 

   Ajoutez ce qui suit au fichier `/etc/dhcpcd.conf` :

   ```
   # Configuration static IP address (CHANGE THE VALUES TO FIT FOR YOUR NETWORK)
   interface eth0
   static ip_address=192.168.178.100/24
   static routers=192.168.178.1
   static domain_name_servers=192.168.178.1
   ```

3. Redémarrez le réseau:
   `sudo /etc/init.d/networking restart`

### Utiliser le WIFI au lieu d'Ethernet

- Créez le fichier `wpa_supplicant.conf` dns la partition bootde la carte microSD avec le contenu suivant:
  Notez que le nom du réseau(ssid) et le mot de passe doivent être entre guillemets (par exemple `psk="password"`)

  ```conf
  ctrl_interface=DIR=/var/run/wpa_supplicant GROUP=netdev
  update_config=1
  country=[COUNTRY_CODE]
  network={
    ssid="[WIFI_SSID]"
    psk="[WIFI_PASSWORD]"
  }
  ```

- Remplacez `[COUNTRY_CODE]` avec le [code ISO2](https://www.iso.org/obp/ui/#search){:target="\_blank"} de votre pays (par exemple `US`)
- Remplacez `[WIFI_SSID]` et `[WIFI_PASSWORD]` avec les identifiants de votre propre WIFI.

### Accéder manuellement à `bitcon-cli` et `lncli`

Sur Umbrel, ces programmes sont toujours disponibles dans UMBREL_ROOT_DIR/bin/. Avec Umbrel OS, vous pouvez y [accéder via SSH](#puis-je-me-connecter-via-ssh) ainsi:

```
~/umbrel/bin/bitcoin-cli
```

et

```
~/umbrel/bin/lncli
```

### Réinitialiser vos données utilisateur Umbrel (si vous avez perdu votre mot de passe)

Ne faites ça que si vous **n'avez pas de fonds** dans votre portefeuille LND! Si vous avez des fonds, sauvegardez votre seed + et les fichiers de façon à pouvoir restaurer plus tard si nécessaire.

Vous allez perdre votre seed, vos paramètres, vos données et applications!

```
sudo systemctl stop umbrel-startup && sudo rm -rf ~/umbrel/lnd/!(lnd.conf) && sudo rm ~/umbrel/db/user.json && sudo rm ~/umbrel/db/umbrel-seed/seed && sudo systemctl start umbrel-startup
```

### Mettre à jour Umbrel manuellement

Pour mettre à jour votre noeud manuellement, executez ces commandes [via SSH](#puis-je-me-connecter-via-ssh):

```
cd ~/umbrel && sudo ./scripts/update/update --repo getumbrel/umbrel#v0.3.7
```

Remplacez v0.3.7 avec la version vers laquelle vous voulez mettre à jour. 

Si la mise à jour a bloqué, executez ceci avant la commande précédente:


```
sudo rm statuses/update-in-progress 
```

### Restaurer depuis une sauvegarde des canaux channel.backup (Umbrel OS)

Une fois que vous avez restauré à partir des 24 mots, cela peut prendre de quelques minutes à quelques heures pour analyser toutes vos transactions et soldes Bitcoin (on-chain) précédents.
En attendant, voici comment vous pouvez restaurer les fonds de vos canaux Lightning. 


#### Etape 1: Copiez le fichier de sauvegarde de canal de votre ordinateur vers votre Umbrel.

Ouvrez un terminal sur Mac/Linux, ou "PowerShell" sur Windows et executez ceci:

```
scp <path/to/your/channel/backup/file> umbrel@umbrel.local:/home/umbrel/umbrel/lnd/channel.backup
```

_(Remplacez `<path/to/your/channel/backup/file>` avec le chemin exact vers le fichier de sauvegarde de vos canaux sur votre ordinateur)_

Le mot de passe est `moneyprintergobrrr`, sauf à partir de la version 0.3.3 où le mot de passe est votre mot de passe utilisateur personnel.

####  Etape 2: Connectez vous via SSH à votre Umbrel

C'est [expliqué ici](#puis-je-me-connecter-via-ssh).

#### Etape 3: Récupérer les fonds

```
cd ~/umbrel && ./bin/scripts/lncli restorechanbackup --multi_file /data/.lnd/channel.backup
```

Après avoir executer cela, attendez une minute. Vous devriez maintenant voir vos canaux se fermer sur http://umbrel.local/lightning.

### Lightning node renaming

Please keep the following security disclaimer in mind (by @mayankchhabra, the founder of Umbrel):

> Aliases can do more harm than good by leaking your private info (h/t @lukechilds for bringing this up when we were considering setting default aliases as <first name>’s Umbrel). 
> Imagine you name your alias “Lounès’s Umbrel”. I can then go to [1ml.com](https://1ml.com), instantly find your node, see your balance, open channels, etc. 
> There isn’t much of an upside of setting a custom alias for private use as aliases aren’t unique and you can’t directly open channels by just using them as you still need the public key (and the onion address if it’s a Tor node).
> They have more value for bigger nodes (usually businesses) like Bitrefill, Bitfinex, etc so you can instantly find them and open a channel.


By this you can rename your LN node [via SSH](#puis-je-me-connecter-via-ssh), so you do not have random name.

```
sudo nano ~/umbrel/lnd/lnd.conf
```

Add `alias=My amazing node` just after `[Application Options]`

  ```conf
  [Application Options]
  alias=My amazing node
  listen=0.0.0.0:9735
  rpclisten=0.0.0.0:10009
  ```

Save the file using `Ctrl + X` and `y`

Restart your node:
`sudo systemctl restart umbrel-startup`

---

Ce guide sur les questions les plus fréquentes sera continuellement mis à jour à mesure que les problèmes se présenteront. Les contributions sont les bienvenues via un pull request.

---
